蔡英文：堅決反對外部勢力滲透破壞台灣

蔡英文總統今天(10日)發表國慶談話，指出國家安全整體布局的4個面向，包括在外交上強化價值連結、提升國防戰力、進行全球經貿戰略的重整與全新布局，以及阻止外來勢力對國內進行滲透破壞，以確保民主制度與社會經濟正常運作。

蔡英文總統在今年的國慶談話中指出，當前國家安全所面臨的挑戰已不僅是傳統國防軍事安全，包括外交施壓、社會滲透、甚至經濟安全，都是可能造成威脅的手段，當務之急就是建構整體戰略，啟動國家安全強化的工程。

總統表示，國家安全整體布局的第一個面向，就是在外交上強化價值連結，建構台灣不可取代的戰略重要性。面對國際變局，台灣要堅守自由民主及市場經濟，這兩項根本價值也是台灣成為亞洲民主典範及發展經濟實力的重要基礎。

總統表示，國家安全整體布局的第二道面向，就是提升國防戰力，除了國防預算每年都會穩定成長外，政府也全力強化「國防自主」的能力。

第三個面向則是阻止外來勢力對國內進行滲透破壞，確保民主制度及社會經濟正常運作。總統指出，若有其他國家利用台灣社會的自由來進行滲透、製造亂象，政府一定會盡力防範，絕不會坐視。總統：『(原音)無論是製造散布假消息、非法竊取科技情報，還是蓄意破壞資訊安全系統，甚至企圖用各種方式介入選舉、干擾政治運作的行為，只要罪證確鑿，我們一定嚴辦到底。』

總統指出，針對系統性、來自特定國家背景的假消息傳播，政府也會加強跨國合作，不僅交流經驗，未來更要建立查核和通報機制，共同因應這些假消息對各國社會穩定所帶來的破壞和衝擊。

第三個面向則是阻止外來勢力對國內進行滲透破壞，確保民主制度及社會經濟正常運作。總統指出，若有其他國家利用台灣社會的自由來進行滲透、製造亂象，政府一定會盡力防範，絕不會坐視

估吓講緊咩國家

大把9.2

English用返支那個口頭禪反擊佢

邊個畀膽佢 美帝

得把口
又唔敢修憲立法

外部勢力不得說三道四!

最少都改國歌啦
呢樣立法院過半就得

重建大陸國安系統好過學國台辦老解9up

將遺像及遺囑除下